3間發鈔行明公布新鈔 每款皆有香港主題

【發新鈔】3間發鈔行明公布新鈔 每款皆有香港主題

金管局明日將聯同3間發鈔行舉行記者會，公佈具有最新防偽功能特徵的2018年版新鈔，消息透露，是次金管局還會訂出一個統一主題，呈現在各類不同面額鈔票的設計上，3間發鈔行都會共同協調採用與香港相關主題作標記，例如反映港人飲茶文化是其中一個主題，故茶樓點心會是各行新鈔鈔面上展現的一個設計特色。

3間發鈔行對上一次發行的鈔票，已是2010年版本。

該局日前由總裁陳德霖製作的Facebook「飲茶」短片，據悉就是當局與三間發鈔行的相關銀行代表，就新鈔推廣拍攝短片的畫面部份。

其實2010年版三間銀行嗰設計都好似
可唔可以有啲新意 三間都各有不同